\documentclass[12px]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

	\title{Ejecicios}
	\date{22/10/2020}

\begin{document}
\maketitle
\section{Arquitectura de Ordenadores}
	\begin{flushleft}
1. ¿Cuántos bytes ocupa un fichero que ocupa 69 kilobytes?\\
      \begin{equation}
              69 \times 1024 = 70656 bytes 
	  \end{equation}
2. ¿Cuántos megabytes son 3 gigabytes?\\	
	  \begin{equation}
              3 \times 1024 = 3024 megabytes
	  \end{equation}
3. Tengo un DVD de 4812,8 megabytes, ¿a cuántos gigabytes  equivale?\\
	  \begin{equation}
              4812,8 \div 1024 = 4,7 gigabytes
	  \end{equation}
4. En mi ordenador tengo 100 temas musicales de 3072  kilobytes cada uno. ¿Podré guardar los 100 temas al  reproductor de MP3 de 512 megabytes? En casonegativo,¿cuántos temas podría guardar? En caso afirmativo, ¿cuántos  temas puedo añadir demás?\\
	  \begin{align*}
              (3072 \times 100) \div 1024 &= 300 megabytes\\
              512 - 300 &= 212 megabytes
	  \end{align*}
5. ¿Cuántos bytes ocupa un fichero de 3,8 megabytes?\\
	  \begin{equation}
              (3,8 \times 1024) \times 1024 = 3984588,8
	  \end{equation}
6. ¿Cuántos gigabytes equivalen 124 kilobytes?\\
	  \begin{equation}
              (124 \div 1024) \div 1024 = 0,000118256
	  \end{equation}
7. ¿Cuántos bits ocupa una foto de 4,2 megabytes?\\
	  \begin{equation}
              (4,2 \times 1024) \times 1024 = 35232153,6 bits
	  \end{equation}
8. ¿Cuántos bits ocupa un fichero de 1,4 megabytes?\\
	  \begin{equation}
              (1,4 \times 1024) \times 1024 = 11744051,2 bits
	  \end{equation}
9. ¿Cuántos terabytes equivalen 7,1 megabytes?\\
	  \begin{equation}
              (7,1 \div 1024) \div 1024 = 0,000006771 terabytes
	  \end{equation}
10. ¿Cuántos kilobytes ocupa una foto de 3,8 megabytes?
	  \begin{equation}
              3,8 \times 1024 = 3891,2
	  \end{equation}
    \end{flushleft}
    
\section{Arquitectura de Ordenadores}
	\begin{flushleft}
1. Si una máquina X ejecuta un programa en 10 seg. y una  máquina Y ejecuta el mismo programa en 15 seg. ¿Cuánto es  mejor la máquina X con respecto a la Y?\\
      \begin{equation}
              \frac{15}{10}=1,5seg 
	  \end{equation}
2. En una máquina X, un programa tarda en ejecutarse 35 seg. Mientras que en la máquina Y tarda 21 seg. ¿Cuánto es más rápido la máquina Y que la máquina X?\\	
	  \begin{equation}
              \frac{35}{21}=1,67
	  \end{equation}
3. El programa del ejercicio 2 está formado por 522 millones de  instrucciones. ¿Qué cantidad de MIPS ejecuta cada máquina?
	  \begin{equation}
              \frac{522}{21}=24,86
	  \end{equation}
    \end{flushleft}
\end{document}

